import { Meta } from '@storybook/addon-docs/blocks';

<Meta title='Documentações/Primeiros passos' />

# Introdução ao NX Design System 

<br/>

### **Seja bem vindo!**
Este é um espaço de documentação do NX Design System (NX-DS) desenvolvido pela Linx & Stone Co. Produzimos essa documentação para compartilhar o conceito, diretrizes e a lógica de funcionamento do nosso DS. Utilizamos textos, desenhos arquiteturais e exemplos de código para transmitir o conhecimento aqueles que desejam utilizar os nossos componentes na sua aplicação.

### Mas afinal, o que é um Design System? 🧶

Definição da wikipedia, no ano de 2022:
> A Design System is a set of interconnected patterns and shared practices coherently organized. Design Systems aid in digital product design and development of products such as apps or websites. They may contain, but are not limited to, pattern libraries, design languages, style guides, coded components, brand languages, and documentation. ([mais informações](https://en.wikipedia.org/wiki/Design_system]))

Para o conceito não ser um problema, separamos algumas leituras para ajudar a entender o que é um Design System. Os textos abordam o conceito e quando a necessidade da criação de um DS se mostra presente em uma empresa. Também abordam aspectos técnicos como design-tokens e o fluxo de informação no ecossistema do DS. Sugerimos a leitura na ordem da lista para melhor compreensão! =D

1. https://uxdesign.blog.br/design-system-90036c034225
2. https://brasil.uxdesign.cc/entendendo-design-system-f375bbb6f704
3. https://lukasoppermann.medium.com/design-tokens-what-are-they-how-will-they-help-you-b73f80f602ab
4. https://medium.com/@PabloAlexandre/figma-react-e-o-dilema-da-%C3%BAnica-fonte-de-verdade-3556f002febd

### E o que o ecossistema do NX possui, hoje?
<img src='/nx_ecossystem.png' alt='Ecossistema do NX' />

### Componentes

O que chamamos de um componente? (estrutura de pastas + desenho dos arquivos)

1. Bitbucket
2. Pull requests
3. Issues
4. Como desenvolver um componente?
    1. desenho de arquitetura de camadas
    2. como vou testar meu componente? (fluxo de desenvolvimento)
    3. React?
    4. typescript?
    5. styled-components?
5. Como meu componente será publicado?

Este documento é um guia para o desenvolvedor que deseja contribuir no codebase do NX. Uma contribuição nesse contexto é qualquer adição e/ou correção no codebase que deverá passar pelos fluxos de desenvolvimento do projeto.